美國於以色列部署薩德導彈防禦系統

美國首次於以色列部署「薩德」導彈防禦系統，並舉行聯合軍演。

以軍聲明指，是次演習是將「薩德」反導系統與以軍現有的遠程反導系統結合起來的一次演練，旨在加強雙方的防空協調能力。美國歐洲司令部表示，行動目的是要測試美軍，於全球迅速部署系統的能力。

以色列總理內塔尼亞胡(Benjamin Netanyahu)表示歡迎，指行動標誌着美國對以色列的安全承諾，有信心應對中東地區的威脅。

具備攔截導彈能力的美國「薩德」防禦系統，當地時間周一抵達以色列，暫時存放於一個空軍基地，其後會轉移至南部。

以色列一直對伊朗發展遠程導彈，以及黎巴嫩真主黨的導彈威脅表示擔憂，但國防部稱「薩德」系統僅發揮防禦作用，並非針對任何特定事件。